【直播跳河】男主播溺斃 拍攝者：同佢認識20分鐘竟要賠$5.8萬

（內容新增）在短片分享平台「快手」兼職做主播的浙江工人郝中友（29歲），於大年初五（9日）直播跳河時溺斃，事件不僅讓郝家悲從中來，亦禍及拍攝者黃一虎（化名）。黃男說，2月初他在網上認識一名同鄉，但從未見過面。事發當日，該同鄉喊他出來幫忙拍攝，才知道對方叫郝中友。內媒昨日報道，對於同鄉未紅先死，黃男至今仍叫屈：「（兩人）才認識20分鐘，又不是我讓他跳的，就賠了5萬元人民幣（下同，約5.8萬港元）！」

相關新聞：【直播跳河】男主播溺斃遺9歲獨女 曾稱紅了不用上班
大年初五下午，在「快手」平台當主播的郝中友，為吸引更多粉絲和打賞，直播跳河，結果縱身一跳就成為了他在世界上最後的畫面。他生前曾說，等他火了，以後就不用上班，「靠直播賺錢」。果然，這段影片讓他爆紅，但也成為他死亡那一瞬間的紀錄片。

據死者哥哥郝中羅說，正月初七（11日），他們從老家四川奔波近40小時才趕到浙江紹興柯橋認屍，「（弟弟）天靈蓋上撞出一個洞，警察說胸腔裏都是血」。隨後，他們還見到黃一虎。「聽說他在當地殺（劏）魚，挺老實的一個人。」郝中羅說，黃男比弟弟年長，家庭也不富裕。

在當地司法部門的調解下，郝中羅與黃一虎達成協議，由黃男一次性補償經濟損失1萬元（約1.16萬港元），以後每月給死者女兒300元（約350港元）生活費等，直到孩子年屆18歲，合共5萬元。郝中羅說，他和家屬都比較認可這個調解意見，他們已拿到了事發時拍攝的短片，基本確認黃男在此事中沒有責任。

「你看，岸邊最多只有40厘米深。」黃一虎日前再次來到河岸，撿了根樹枝直插河底，卻被石頭反彈回來。他說，案發當日把郝中友送院救治後，醫生推斷，郝男落水後，或許受到石頭等硬物的猛烈撞擊，導致顱內出血，繼而昏迷，最後窒息身亡。至今，黃男對於要為意外作出賠償，似心有不甘。據報，郝男生前做過餐館服務員，經常換工作，愛打扮，經常跟同事或友人借錢，一直想當網紅賺多點錢。

目前，快手平台有7億個註冊用戶，郝中友僅擁有386個粉絲。對於客戶因此賠上性命，快手工作人員回覆，平台對危險行為有管理規定，類似跳河的內容無法通過審核。短片是大家記錄生活、休閒娛樂的方式，希望大家理性對待，錄製影片時注意安全，切勿為博取關注冒險拍攝。

浙江24小時客戶端/ 澎湃新聞

好紅啦

唔係屈佢推條友落河咪算好囉

果386個粉絲亦有份推佢去死
理應一齊負責

見者有份

386個粉絲